---
published: true
author: Robin Wen
layout: post
title: "程序员的奋斗史（四十四）大学断代史（八）大学的友谊"
category: Other
summary: "得一知己真得很难。很庆幸在这似水流年里能认识他们，未来的路还很长，且行且珍惜。我想，我和他们的故事才刚刚开始。"
tags: 
- Other
- 程序员的奋斗史
- Fighting
- 大学
- 断代史
- 大学断代史
- 友谊
---

`文/温国兵`

我不是一个善于表达的人，但很庆幸大学里结实了几个知己。

原本我是其他寝室的，缘分使然，让我和现在的室友相聚。和好友A、好友B、好友C之间发生了太多太多，以至于太多回忆从脑海中隐隐浮现。A在我的正前方，无数个夜晚不知道他在被窝里做些什么，我睡了很久还依稀可以听见他的声音。大学和A同学谈得最多，每次都是相当长的时间，在我的心里，一直把他当做大哥。每一次谈话都从中收获颇丰，增长不少见识。也是A同学让我变得比以前开朗。同一件事情，他比较乐观，我比较悲观；他看到最多的是希望，我看到最多的是绝望。也许是性格方面的差异，也让我们形成互补效应。同时，他也是我大学最应该感谢的好友。B同学的床位在我的对面，他更是一个乐天派，基本上看不到他因为什么事情担心和焦虑。每天的生活过得相当潇洒，看动漫、打游戏、打篮球，这几件事几乎把他的大学生活填满。每个人都有自己的追求，只要自己过得开心，足矣。我们寝室基本上都是早睡，每天晚上23:30关灯，他会爬到床上，在23:30之前跟我们说一句他关灯了，我们应和后，在床上趴着，一只手往下，摸到开关，得意的一生滴答声，整个寝室便进入黑暗的天堂。C同学在我的斜对面，他也是一个比较开朗乐观的人。整个寝室除了我，性格都比较乐观，正是在这样的环境下，我改变了很多。C同学很高，但很瘦，像一根电杆伫立在你的面前。他为人耿直豪爽，很好相处，也很喜欢帮助别人，好友的事情往往看得比自己的事情还重要。我们四个宛若一家人，大家互帮互助，度过了这最美好的青春。在一起发生的囧事、乐事，让我们的生活平添几分快乐。在这几个好兄弟的影响下，我也改变很多。什么样的环境塑造什么样的人，你结实的人往往反映了你是什么样的人。很庆幸和他们相聚。

![The chapter eight of my university periodic history](http://i.imgur.com/17sJqQS.jpg)

说完室友，接下来讲讲其他同学。

D同学很有经济头脑，睿智成熟，为人诚恳。他不太喜欢本专业，反而对经济金融非常感兴趣。父母对家长的影响是潜移默化，以前他跟我讲过他父亲在他很小的时候就夸他有经济头脑，我想这正是念念不忘，必有回响吧。D同学和蔼可亲，平易近人，整个大学没有看到他发过火，很多事情在他那里变得不再是事情。他做事也是相当得棒，总能交给别人一份满意的答卷。我的很多事情都会跟他倾诉，很多拿不定的事情也会跟他商量，他总能多方面考虑这件事情，把其中的利弊要害一阵见血得指出来。他平常不是很健谈，但当他开口，就一定说中最核心之处。这种性格正是我所追求的。人群中有唯唯诺诺之人，有夸夸其谈之人，有沉默寡言之人，也有意见领袖，他是属于最后一种。考研的失利也多多少少对他有一点打击，虽不展现在脸上，但他的内心我可以读懂，希望来年可以圆梦。对了，他永远带着笑脸，让人觉得非常舒服。有时也有点孩子气，比较逗，有趣的人总是那么有趣。

E同学胖胖的，论体重可以排在我们班上的前列。他压根就是一个吃货，常言能吃是福，这样又何尝不好。整个大学我和他一起做得最多的事情就是一起吃饭，在食堂，在外面的餐馆，只要和他一起吃饭，就感觉食欲大增，有一种家的感觉。论性格，我们是不大相合的。但实际上，我们的关系一直比较好。他很二，有他的地方就有欢乐。他很会安慰人，当我情绪低落时，他总能给我一阵阵温暖。他非常喜欢帮助别人，哪里有困难，总能看到他的影子。或许这就是缘分，让我们走得那么近，非常了解对方。

F同学非常聪明，也很有商业头脑，励志以后做生意。还记得大一时，拓展协会和我们班上的同学做了一个游戏，寻找自己的幸运之神，很有幸，我抽到的就是他。他和我同出身寒门，更能感受到生活的艰难和不易。在他身上，我看到的是一股干劲和乐观。整个大学，每次看到他都是乐呵呵的，好像没有什么烦恼。但有一阵他很堕落，乐呵呵的背后往往佩戴的是一层面具。能从逆境中走出来的人都值得敬畏。现在的生活不是越来越好吗？是的，我坚信。

G同学用三个字形容最贴切不过：文艺范。他的身上，随处可见文艺的影子。穿着潮流，发型有趣，手腕佩戴着一只时尚表和几根颜色鲜艳的腕绳。大学那么多的文艺活动，基本上都能看到他的身影。他很有表现的欲望，参加了很多表演节目，也为我们班上的文艺活动出谋划策、贡献自己的一份力量。大学的欢乐很多都要归功于他。他对文艺很敏感，励志成为一名演员。但有时他也很沮丧，毕竟演艺之路没有想象中那么容易。我经常鼓励他，不要成为老男孩，有梦想就去追，相信他以后能成为他想成为的人。

说完兄弟，接下来说说女生。

整个大学我和女生的交集小得可怜。和班上仅剩的几名女生之间也很少沟通，和她们说话最多的时候也就是考试期间和出去游玩。一次桃花沟，一次出去烧烤，其中的记忆现在还在脑海浮现。隔壁班的H同学，是我大学最要好的异性朋友。我们彼此帮助着对方，默默祝福着对方。同样，我们身处寒门，让我们更加奋勇向前，找到属于自己的位置。在她的身上有太多的优点，活泼开朗、善解人意、乐于助人、乐观积极、处处为他人着想、善良真诚……现在她和I同学（也是我关系比较好的哥们）走在一起，真心祝福他们有情人终成眷属。至于J同学、K同学，也是关系较好的异性朋友。

看吧，一个不善于表达的人依然可以结实很多好朋友。朋友不再多，有几个能彼此帮助对方理解对方的知己就行。很多人说我不善表达，诚然，确实如此。但我没有必要去试着改变，该说时说中要害，不说时做自己的事情。如果别人说什么我就做什么，要么证明自己是跟风的大多数，要么说明自己没有思想，对于这两者，都不是我想做的。因此，我还是我，一个为人真诚不会说话默默耕耘之人，我还是做自己好了。

得一知己真得很难。很庆幸在这似水流年里能认识他们，未来的路还很长，且行且珍惜。我想，我和他们的故事才刚刚开始。

未完待续。

–EOF–

原文地址：<a href="http://blog.csdn.net/justdb/article/details/37993183" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/BROigUO.jpg" title="程序员的奋斗史（四十四）大学断代史（八）大学的友谊" height="16px" width="16px" border="0" alt="程序员的奋斗史（四十四）大学断代史（八）大学的友谊" /></a>

题图来自：<a href="http://what-buddha-said.net/drops/Selfless_Friendship_is_Sweetest.htm" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/7cj4dwE.png" title="what-buddha-said" height="16px" width="16px" border="0" alt="what-buddha-said" /></a>

版权声明：自由转载-非商用-非衍生-保持署名<a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/deed.zh" target="_blank">（创意共享4.0许可证）</a>
